@prefix : <http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix obda: <https://w3id.org/obda/vocabulary#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@base <http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020> .

<http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020> rdf:type owl:Ontology ;
                                                        owl:imports <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl> ;
                                                        dc:creator "Francesco Di Sario"@en ,
                                                                   "Giuseppe Ignone"@en ;
                                                        dc:date "04-01-2021"@en ;
                                                        dc:description "Questa ontologia ha l'obiettivo di fornire una panoramica generale sui videogames con particolare riferimento ai risultati ottenuti da ciascun gioco in termini di recensioni svolte sia dalla critica esperta che dall'utenza (comuni videogiocatori) e premi ottenuti, assegnati dalle varie redazioni che lavorano per le testate giornalistiche."@it ;
                                                        dc:label "videogamesAwards2020"@en ;
                                                        dc:title "videogames critics and awards 2020"@en ;
                                                        :vann:preferredNamespacePrefix "vgaw"@en ;
                                                        :vann:preferredNamespaceUri "http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020"@en .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
dc:date rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/label
dc:label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
dc:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasVerageRatingVideogamer
:hasVerageRatingVideogamer rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#vann:preferredNamespacePrefix
:vann:preferredNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#vann:preferredNamespaceUri
:vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> rdfs:comment "qualsiasi cosa può essere membro di una collezione."@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardAssignedByBoard
:awardAssignedByBoard rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf :boardAssignAward ;
                      rdfs:comment "Un premio è assegnato da una redazione. È l'inverso di \"boardAssignAward\"."@it ;
                      rdfs:label "awardAssignedByBoard"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardAssignedByNewspaper
:awardAssignedByNewspaper rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          owl:inverseOf :newspaperAssignAward ;
                          rdfs:comment "Un premio è assegnato da una redazione che lavora per una testata giornalistica, per cui si conclude che il premio è assegnato anche dalla testata giornalistica presso cui la redazione lavora."@it ;
                          rdfs:label "awardAssignedByNewspaper"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#boardAssignAward
:boardAssignAward rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Board ;
                  rdfs:range :GameAward ;
                  rdfs:comment "Una redazione può assegnare un premio ad un gioco. È l'inverso della property \"awardAssignedByBoard\"."@it ;
                  rdfs:label "boardAssignAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#boardIsPartOfNewspaper
:boardIsPartOfNewspaper rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        owl:inverseOf :newspaperContainsBoard ;
                        rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain :Board ;
                        rdfs:range :Newspaper ;
                        rdfs:comment "Una redazione (board) appartiene ad una testata giornalistica (newspaper). È l'inverso di \"newspaperContainersBoard\""@it ;
                        rdfs:label "boardIsPartOfNewspaper"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#categoryAwardRefersTo
:categoryAwardRefersTo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain :CategoryGameAward ;
                       rdfs:range :Genre ;
                       rdfs:comment "Relazione che permette al categoryGameAward di riferirsi ad un genere specifico."@it ;
                       rdfs:label "categoryAwardRefersTo"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#colleague
:colleague rdf:type owl:ObjectProperty ,
                    owl:TransitiveProperty ;
           rdfs:domain :Worker ;
           rdfs:range :Worker ;
           rdfs:comment "Proprietà che definisce il rapporto tra due Lavoratori della stessa Redaizione."@it ;
           rdfs:label "colleague"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#gameHasAward
:gameHasAward rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:comment "La relazione permette di ricavare i premi di uno specifico gioco. La relazione è realizzata attraverso la property chain \"hasAwarSet o hasMemberAward\"."@it ;
              rdfs:label "gameHasAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasAwardSet
:hasAwardSet rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain :Videogame ;
             rdfs:range :GameAwardSet ;
             rdfs:comment "Esprime la relazione secondo la quale un videogioco ha un insieme di premi (gameAwardSet). È l'inverso di \"isAwardSetOf\"."@it ;
             rdfs:label "hasAwardSet"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasGenre
:hasGenre rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :Videogame ;
          rdfs:range :Genre ;
          rdfs:comment "Un videogioco appartiene a uno o più generi videoludici."@it ;
          rdfs:label "hasGenre"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasPlatform
:hasPlatform rdf:type owl:ObjectProperty ;
             owl:inverseOf :isPlatformFor ;
             rdfs:domain :Videogame ;
             rdfs:range :Platform ;
             rdfs:comment "Un videogioco viene pubblicato su una piattaforma. È l'inverso di \"isPlatformFor\"."@it ;
             rdfs:label "hasPlatform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasWorkerRole
:hasWorkerRole rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Worker ;
               rdfs:range :WorkerRole ;
               rdfs:comment "Un lavoratore (worker) ha un ruolo all'interno di una redazione."@it ;
               rdfs:label "hasWorkerRole"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#isPlatformFor
:isPlatformFor rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:comment "Esprime la piattaforma di un videogioco. È ottenuta come inverso di \"hasPlatform\"."@it ;
               rdfs:label "isPlatformFor"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#makeReview
:makeReview rdf:type owl:ObjectProperty ;
            owl:inverseOf :reviewMadeBy ;
            rdfs:domain :User ;
            rdfs:range :Review ;
            rdfs:comment "Un utente effettua una recensione per un gioco."@it ;
            rdfs:label "makeReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaperAssignAward
:newspaperAssignAward rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:propertyChainAxiom ( :newspaperContainsBoard
                                               :boardAssignAward
                                             ) ;
                      rdfs:comment "Permette di stabilire quali sono i premi assegnati da una testata giornalistica ad uno specifico gioco."@it ;
                      rdfs:label "newspaperAssignAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaperContainsBoard
:newspaperContainsBoard rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:comment "Esprime la relazione secondo cui una testata giornalistica (newspaper) contiene diverse redazioni che lavorano per essa."@it ;
                        rdfs:label "newspaperContainsBoard"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#refersTo
:refersTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :CategoryGameAward ;
          rdfs:range :Genre ;
          rdfs:comment "Un premio di tipo CategoryAward si riferisce ad un genere di videogioco."@it ;
          rdfs:label "refersTo"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#reviewIsAbout
:reviewIsAbout rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:inverseOf :videogameHasReview ;
               rdf:type owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain :Review ;
               rdfs:range :Videogame ;
               rdfs:comment "La recensione riguarda un gioco in particolare."@it ;
               rdfs:label "reviewIsAbout"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#reviewMadeBy
:reviewMadeBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> ;
              rdf:type owl:FunctionalProperty ;
              rdfs:comment "Una review è effettuata da un utente. È l'inverso di \"makeReview\"."@it ;
              rdfs:label "reviewMadeBy"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#reviewedByNewsPaper
:reviewedByNewsPaper rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:propertyChainAxiom ( :videogameHasReview
                                              :reviewMadeBy
                                              :worksForNewspaper
                                            ) ;
                     rdfs:comment "Un videogioco è recensito indirettamente da una testata giornalistica. Questo si ottiene attraverso il recensore e la redazione per cui esso lavora."@it ;
                     rdfs:label "reviewedByNewsPaper"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#roleFor
:roleFor rdf:type owl:ObjectProperty ,
                  owl:FunctionalProperty ;
         rdfs:domain :WorkerRole ;
         rdfs:range :Board ;
         rdfs:comment "Il ruolo viene svolto per una specifica redazione."@it ;
         rdfs:label "roleFor"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videoGameHasAward
:videoGameHasAward rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:propertyChainAxiom ( :hasAwardSet
                                            <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember>
                                          ) ;
                   rdfs:comment "Un videogioco è associato ad un premio che gli è stato assegnato. Questo si ottiene attrverso il Set di premi."@it ;
                   rdfs:label "videoGameHasAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogameHasReview
:videogameHasReview rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Videogioco ha una (o più) recensioni effettuate da utenti."@it ;
                    rdfs:label "videogameHasReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#worksForBoard
:worksForBoard rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:propertyChainAxiom ( :hasWorkerRole
                                        :roleFor
                                      ) ;
               rdfs:comment "Un lavoratore lavora per una redazione. QUesto si ottiene dal ruolo svolto all'interno di una certa redazione"@it ;
               rdfs:label "worksForBoard"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#worksForNewspaper
:worksForNewspaper rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                   owl:propertyChainAxiom ( :worksForBoard
                                            :boardIsPartOfNewspaper
                                          ) ;
                   rdfs:comment "Un lavoratore lavora indirettamente per una testata giornalistica. Questo si ottiene dalla proprietà 'worksForBoard' che specifica la redazione per cui lavora."@it ;
                   rdfs:label "worksForNewspaper"@en .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo
<http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> rdf:type owl:ObjectProperty .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://schema.org/legalName
<http://schema.org/legalName> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              owl:equivalentProperty :legalName .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardHasYear
:awardHasYear rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :GameAward ;
              rdfs:range xsd:positiveInteger ;
              rdfs:comment "anno in cui il premio viene assegnato ad un certo videogioco"@it ;
              rdfs:label "awardHasYear"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasAverageRatingExpert
:hasAverageRatingExpert rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Videogame ;
                        rdfs:range xsd:double .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasAverageRatingVideogamer
:hasAverageRatingVideogamer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :Videogame ;
                            rdfs:range xsd:double ;
                            rdfs:comment "Un videogioco ha il voto medio calcolato come la media di voti delle recensioni rilasciate dai videogiocatori"@it ;
                            rdfs:label "hasAverageRatingVideogamer"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasReleaseDate
:hasReleaseDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Videogame ;
                rdfs:range xsd:dateTime ;
                rdfs:comment "Un vidieogioco viene rilasciato al pubblico nella data specificata"@it ;
                rdfs:label "hasReleaseDate"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasScore
:hasScore rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
          rdfs:domain :Review ;
          rdfs:range xsd:decimal ;
          rdfs:comment "Voto specificato nel momento in cui viene fatta una recensione"@it ;
          rdfs:label "hasScore"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasTitle
:hasTitle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain :Videogame ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Titolo del videogioco"@it ;
          rdfs:label "hasTitle"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#hasUsername
:hasUsername rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :User ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Username utilizzato dall'utente dal momento della registrazione"@it ;
             rdfs:label "hasUsername"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#legalName
:legalName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Newspaper ;
           rdfs:range xsd:string .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#pippofranco
:pippofranco rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :Videogame ;
             rdfs:range xsd:float .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#platformName
:platformName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Platform ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Nome della piattaforma di gioco"@it ;
              rdfs:label "platformName"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#requiredMinBandiwith
:requiredMinBandiwith rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :VirtualPlattform ;
                      rdfs:range xsd:integer ;
                      rdfs:comment "Banda di connessione minima necessaria per il corretto funzionamento della piattaforma di gioco virtuale"@it ;
                      rdfs:label "requiredMinBandiwith"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://schema.org/CriticReview
<http://schema.org/CriticReview> rdf:type owl:Class ;
                                 owl:equivalentClass :ExpertReview ;
                                 rdfs:subClassOf <http://schema.org/Review> .


###  http://schema.org/NewsMediaOrganization
<http://schema.org/NewsMediaOrganization> rdf:type owl:Class ;
                                          owl:equivalentClass :Newspaper .


###  http://schema.org/Person
<http://schema.org/Person> rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Review
<http://schema.org/Review> rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass :Review .


###  http://schema.org/Role
<http://schema.org/Role> rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/UserReview
<http://schema.org/UserReview> rdf:type owl:Class ;
                               owl:equivalentClass :VideoGamerReview ;
                               rdfs:subClassOf <http://schema.org/Review> .


###  http://schema.org/VideoGame
<http://schema.org/VideoGame> rdf:type owl:Class ;
                              owl:equivalentClass :Videogame .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#BadVideoGame
:BadVideoGame rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty :videogameHasReview ;
                                                           owl:minQualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           owl:onClass :ExpertReview
                                                         ]
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty :hasAverageRatingExpert ;
                                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                owl:onDatatype xsd:double ;
                                                                                owl:withRestrictions ( [ xsd:maxExclusive "6.0"^^xsd:double
                                                                                                       ]
                                                                                                     )
                                                                              ]
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :Videogame ;
              rdfs:comment "Un videogioco è classificato come bad se ha un voto medio minore di 6"@it ;
              rdfs:label "BadVideoGame"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#BestAction
:BestAction rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :refersTo ;
                                  owl:hasValue :genere_action
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :CategoryGameAward ;
            rdfs:comment "Categoria di premi che si riferisce al genere action. Ad esempio il premio \"bestaction\" si riferisce al genere action. Il premio sarà quindi assegnato al videogioco migliore di quel genere."@it ;
            rdfs:label "BestAction"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#BestFPS
:BestFPS rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :refersTo ;
                               owl:hasValue :genere_fps
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :CategoryGameAward ;
         rdfs:comment "Categoria di premi che si riferisce al genere fps. Ad esempio il premio \"bestfps\" si riferisce al genere fps. Il premio sarà quindi assegnato al videogioco migliore di quel genere."@it ;
         rdfs:label "BestFPS"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#BestGDR
:BestGDR rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :refersTo ;
                               owl:hasValue :genere_gdr
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :CategoryGameAward ;
         rdfs:comment "Categoria di premi che si riferisce al genere gdr. Ad esempio il premio \"bestgdr\" si riferisce al genere gdr. Il premio sarà quindi assegnato al videogioco migliore di quel genere."@it ;
         rdfs:label "BestGDR"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#BestTPS
:BestTPS rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :refersTo ;
                               owl:hasValue :genere_tps
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :CategoryGameAward ;
         rdfs:comment "Categoria di premi che si riferisce al genere tps. Ad esempio il premio \"besttps\" si riferisce al genere tps. Il premio sarà quindi assegnato al videogioco migliore di quel genere."@it ;
         rdfs:label "BestTPS"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Board
:Board rdf:type owl:Class ;
       rdfs:comment "Rappresenta la redazione che lavora per una testata giornalistica. Essa è di solito formata da un team di lavoratori, ognuno con uno specifico ruolo. Più redazioni confluiscono in una testata giornalistica. Solitamente ogni redazione è specializzata in un settore."@it ;
       rdfs:label "Board"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#CategoryGameAward
:CategoryGameAward rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty :refersTo ;
                                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                         owl:onClass :Genre
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :GameAward ;
                   owl:disjointUnionOf ( :BestAction
                                         :BestFPS
                                         :BestGDR
                                         :BestTPS
                                       ) ;
                   rdfs:comment "Premio assegnato in base al genere del videogioco. In questa categoria rientrano i premi del tipo \"Miglior sparatutto\", \"Miglior action\" ecc..."@it ;
                   rdfs:label "CategoryGameAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Computer
:Computer rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :PhysicalPlatform ;
          rdfs:comment "Macchina automatizzata programmabile in grado di eseguire sia complessi calcoli matematici (calcolatore) sia altri tipi di elaborazioni. Tra le varie elaborazioni risulta anche l'esecuzione di un videogioco."@it ;
          rdfs:label "Computer"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Console
:Console rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :PhysicalPlatform ;
         rdfs:comment "Hardware dedicato principalmente per l'esecuzione dei videogiochi. Ciò che la distingue da un computer è il fatto che una console non permette di eseguire altri programmi che non siano videogochi, essendo un hardware solitamente altamente specializzato."@it ;
         rdfs:label "Console"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#DecentVideogame
:DecentVideogame rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty :videogameHasReview ;
                                                              owl:minQualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              owl:onClass :ExpertReview
                                                            ]
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty :hasAverageRatingExpert ;
                                                              owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                   owl:onDatatype xsd:double ;
                                                                                   owl:withRestrictions ( [ xsd:minExclusive "6.0"^^xsd:double
                                                                                                          ]
                                                                                                          [ xsd:maxExclusive "7.5"^^xsd:double
                                                                                                          ]
                                                                                                        )
                                                                                 ]
                                                            ]
                                                          ) ;
                                       rdf:type owl:Class
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf :Videogame ;
                 rdfs:comment "Un videogioco è classificato come \"decente\" se ha un voto compreso tra 6 e 7.5 esclusi."@it ;
                 rdfs:label "DecentVIdeogame"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Digital
:Digital rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Videogame ;
         rdfs:comment "Per digitale si intende un videogiocho che viene venduto  solo in forma digitale. Può essere quindi acquistato su degli store specifici."@it ;
         rdfs:label "Digital"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Exclusive
:Exclusive rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Videogame ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasPlatform ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :Platform
                           ] ;
           owl:disjointWith :Multiplatform ;
           rdfs:comment "Per esclusiva si intende un videogioco che viene rilasciato per una sola piattaforma di gioco."@it ;
           rdfs:label "Exclusive"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Expert
:Expert rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :hasWorkerRole ;
                              owl:someValuesFrom :GameReviewer
                            ] ;
        rdfs:subClassOf :User ;
        rdfs:comment "Per utente esperto si intende colui che lavora per una redazione come recensore di videogiochi e che rilascia quindi recensioni esperte."@it ;
        rdfs:label "Expert"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#ExpertReview
:ExpertReview rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :reviewMadeBy ;
                                    owl:someValuesFrom :Expert
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :Review ;
              owl:disjointWith :VideoGamerReview ;
              rdfs:comment "Recensione rilasciata solo dagli utenti esperti, ovvero quelli che lavorano per una redazione come recensori di videogiochi"@it ;
              rdfs:label "ExpertReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#GameAward
:GameAward rdf:type owl:Class ;
           rdfs:comment "Premio assegnato da una redazione ad un videogioco."@it ;
           rdfs:label "GameAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#GameAwardSet
:GameAwardSet rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ;
              rdfs:comment "Insieme dei premi assegnati da una o più redazioni ad un videogioco specifico."@it ;
              rdfs:label "GameAwardSet"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#GameOfTheYear
:GameOfTheYear rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :SpecialGameAward ;
               rdfs:comment "Premio speciale assegnato al migliior gioco di un certo anno, scelto tra tutti i giochi usciti nel medesimo anno."@it ;
               rdfs:label "GameOfTheYear"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#GameReviewer
:GameReviewer rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf :WorkerRole ;
              rdfs:comment "Il recensore di videogame è un ruolo preciso che si può svolgere in una redazione. Questo ruolo prevede di scrivere recensioni per i videogiochi della piattaforma."@it ;
              rdfs:label "GameReviewer"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Genre
:Genre rdf:type owl:Class ;
       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:oneOf ( :genere_action
                                         :genere_fps
                                         :genere_gdr
                                         :genere_tps
                                       )
                           ] ;
       rdfs:comment "Genere di un videogioco, che caratterizza solitamente il tipo di esperienza e il modo di giocare (gameplay) dello stesso."@it ;
       rdfs:label "Genre"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#GoodVideoGame
:GoodVideoGame rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty :videogameHasReview ;
                                                            owl:minQualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            owl:onClass :ExpertReview
                                                          ]
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty :hasAverageRatingExpert ;
                                                            owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                 owl:onDatatype xsd:double ;
                                                                                 owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "7.5"^^xsd:double
                                                                                                        ]
                                                                                                        [ xsd:maxExclusive "9.0"^^xsd:double
                                                                                                        ]
                                                                                                      )
                                                                               ]
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf :Videogame ;
               rdfs:comment "Un videogioco è classificato come \"good\" se ha un voto compreso tra 7.5 e 9 esclusi"@it ;
               rdfs:label "GoodVideoGame"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#HomeConsole
:HomeConsole rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Console ;
             rdfs:comment "Console fissa, che necessita di una postazione e di un collegamento alla presa elettrica e/o al monitor/tv."@it ;
             rdfs:label "HomeConsole"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Masterpiece
:Masterpiece rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty :videogameHasReview ;
                                                          owl:minQualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                          owl:onClass :ExpertReview
                                                        ]
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty :hasAverageRatingExpert ;
                                                          owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                               owl:onDatatype xsd:double ;
                                                                               owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "9.0"^^xsd:double
                                                                                                      ]
                                                                                                    )
                                                                             ]
                                                        ]
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf :Videogame ;
             rdfs:comment "Un videogioco è classificato come \"masterpiece\" se ha un voto maggiore di 9"@it ;
             rdfs:label "Masterpiece"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Min3GameAwardSet
:Min3GameAwardSet rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> ;
                                        owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                             owl:onDatatype xsd:integer ;
                                                             owl:withRestrictions ( [ xsd:minExclusive 2
                                                                                    ]
                                                                                  )
                                                           ]
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf :GameAwardSet ;
                  rdfs:comment "È un gameawardset con almeno 3 premi. Esso viene usato per classificare un gioco come \"must-have\", ossia un videogioco da avere per forza se si è appassionati."@it ;
                  rdfs:label "Min3GameAwardSet"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Multiplatform
:Multiplatform rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty :hasPlatform ;
                                     owl:minQualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                     owl:onClass :Platform
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf :Videogame ;
               rdfs:comment "per multipiattaforma si intende un vidieogioco che viene rilasciato su più di una piattaforma di gioco, ad esempio può essere acquistato e giocato sia su Playstation4 che Xbox S."@it ;
               rdfs:label "Multiplatform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#MustHave
:MustHave rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty :hasAwardSet ;
                                                owl:someValuesFrom :Min3GameAwardSet
                                              ]
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty :hasAwardSet ;
                                                owl:someValuesFrom :SpecialGameAwardSet
                                              ]
                                            )
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Videogame ;
          rdfs:comment "Un gioco è classificato come \"musthave\" quando ha vinto almento 5 premi generici oppure un solo premio speciale. Questi tipi di giochi sono quindi consigliati."@it ;
          rdfs:label "MustHave"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#NegativeReview
:NegativeReview rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :hasScore ;
                                      owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                           owl:onDatatype xsd:decimal ;
                                                           owl:withRestrictions ( [ xsd:maxExclusive 6
                                                                                  ]
                                                                                )
                                                         ]
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Review ;
                rdfs:comment "Recensione il cui voto è minore di 6"@it ;
                rdfs:label "NegativeReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#NeutralReview
:NeutralReview rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty :hasScore ;
                                     owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                          owl:onDatatype xsd:decimal ;
                                                          owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive 6
                                                                                 ]
                                                                                 [ xsd:maxExclusive 7.5
                                                                                 ]
                                                                               )
                                                        ]
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf :Review ;
               rdfs:comment "Recensione con un voto compreso tra 6 e 7.5 esclusi."@it ;
               rdfs:label "NeutralReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Newspaper
:Newspaper rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Organization> ;
           rdfs:comment "È la testata giornalistica che, tra le varie cose, è responsabile delle redazioni che pubblicano recensioni o attribuiscono premi ad un videogioco."@it ;
           rdfs:label "Newspaper"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#PhysicalPlatform
:PhysicalPlatform rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Platform ;
                  owl:disjointWith :VirtualPlattform ;
                  rdfs:comment "Hardware specializzato per la fruizione di un videogioco. Esempi di piattaforme fisiche sono: playstation, xbox, nintendo switch."@it ;
                  rdfs:label "PhysicalPlatform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Platform
:Platform rdf:type owl:Class ;
          owl:disjointUnionOf ( :PhysicalPlatform
                                :VirtualPlattform
                              ) ;
          rdfs:comment "È il componente (hardware o software) che permette ad un videogioco di essere eseguito."@it ;
          rdfs:label "Platform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#PortableConsole
:PortableConsole rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Console ;
                 rdfs:comment """Console dalle dimensioni ridotte, caratterizzata dal fatto che può essere portata in giro. È possibile dunque giocare in mobilità a differenza delle Home Console.
Un esempio di console portatile è il Nintendo ds, oppure playstation vita."""@it ;
                 rdfs:label "PortableConsole"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#PositiveReview
:PositiveReview rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :hasScore ;
                                      owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                           owl:onDatatype xsd:decimal ;
                                                           owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive 7.5
                                                                                  ]
                                                                                )
                                                         ]
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Review ;
                rdfs:comment "Recensione con un voto superiore a 7.5"@it ;
                rdfs:label "PositiveReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Review
:Review rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
        owl:disjointUnionOf ( :ExpertReview
                              :VideoGamerReview
                            ) ;
        rdfs:comment """Recensione rilasciata dagli utenti, caratterizzata da un titolo, descrizione e voto.
Per recensione si intende un'analisi (solitamente in forma testuale) dei punti di forza e di debolezza di un videogioco."""@it ;
        rdfs:label "Review"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#SpecialGameAward
:SpecialGameAward rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :GameAward ;
                  rdfs:comment "È un premio speciale, separato dagli altri premi in quanto ha importanza maggiore. Tra questi premi rientrano ad esempio quelli come \"Miglior gioco dell'anno\", \"Miglior gioco della generazione\"; \"Miglior gioco su console\" ecc"@it ;
                  rdfs:label "SpecialGameAward"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#SpecialGameAwardSet
:SpecialGameAwardSet rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember> ;
                                           owl:someValuesFrom :SpecialGameAward
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf :GameAwardSet ;
                     rdfs:comment "E' un set contenente almeno un premio di tipo SpecialGameAward."@it ;
                     rdfs:label "SpecialGameAwardSet"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#SuccessPlatform
:SuccessPlatform rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty :isPlatformFor ;
                                       owl:minQualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass :MustHave
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf :Platform ;
                 rdfs:comment "Piattaforma (fisica o virtuale) che ha come gioco almeno 3 giochi classificati come must have. Si tratta di piattaforme imprescindibili per qualsiasi appassionato del media."@it ;
                 rdfs:label "SuccessPlatform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#User
:User rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://schema.org/Person> ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
      rdfs:comment "Persona iscritta alla piattaforma che ne visualizza i contenuti e partecipa attivamente rilasciando recensioni sui videogiochi."@it ;
      rdfs:label "User"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#VideoGamerReview
:VideoGamerReview rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty :reviewMadeBy ;
                                        owl:someValuesFrom :Videogamer
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf :Review ;
                  rdfs:comment "Recensione rilasciata dai videogiocatori appassionati, che non sono esperti del settore e non lavorano quindi per nessuna testata giornalistica."@it ;
                  rdfs:label "VideoGamerReview"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Videogame
:Videogame rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
           owl:disjointUnionOf ( :Exclusive
                                 :Multiplatform
                               ) ;
           rdfs:comment "Gioco in forma digitale rilasciato per una piattaforma generica."@it ;
           rdfs:label "Videogame"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Videogamer
:Videogamer rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :makeReview ;
                                  owl:someValuesFrom :VideoGamerReview
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :User ;
            rdfs:comment "Per videogiocatore si intende un utente appassionato di videogiochi che si registra alla piattaforma per vedere alcuni contenuti e rilasciare semplici recensioni. Esso non lavora per alcuna testata giornalistica"@it ;
            rdfs:label "Videogamer"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#VirtualPlattform
:VirtualPlattform rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Platform ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :isPlatformFor ;
                                    owl:allValuesFrom :Digital
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Componente esclusivamente software dedicato all'esecuzione di un videogioco. Non si è vincolati all'acquisto di un hardware dedicato esclusivamente al videogioco. Esempi di piattaforma virtuale sono google stadia, geforce now, playstation now e xcloud."@it ;
                  rdfs:label "VirtualPlatform"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#Worker
:Worker rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf <http://schema.org/Person> ,
                        <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
        rdfs:comment "Per worker di intende una persona che lavora per una o più redazioni di una qualche testata giornalistica. Esso potrà svolgere un ruolo specifico a seconda della redazione in cui lavoriamo."@it ;
        rdfs:label "Worker"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#WorkerRole
:WorkerRole rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://schema.org/Role> ,
                            <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
            rdfs:comment "Questa classe rappresenta i ruoli che si possono avere all'interno di una testata giornalistica, ad esempio: giornalista, recensore di videogame, redattore, ecc..."@it ;
            rdfs:label "WorkerRole"@en .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Entity
<http://www.w3.org/ns/prov#Entity> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Organization
<http://www.w3.org/ns/prov#Organization> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Person
<http://www.w3.org/ns/prov#Person> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Role
<http://www.w3.org/ns/prov#Role> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent
<http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award1
:award1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :CategoryGameAward ,
                 :GameAward ;
        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet1 ;
        :awardAssignedByBoard :board1 ;
        :refersTo :genere_action ;
        :awardHasYear 2019 ;
        rdfs:comment "Premio di categoria \"Miglior gioco di azione\""@it ;
        rdfs:label "award1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award2
:award2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :CategoryGameAward ,
                 :GameAward ;
        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet1 ;
        :awardAssignedByBoard :board2 ;
        :refersTo :genere_action ;
        :awardHasYear 2019 ;
        rdfs:comment "Premio di categoria \"Miglior gioco di azione\""@it ;
        rdfs:label "award2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award3
:award3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :CategoryGameAward ,
                 :GameAward ;
        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet1 ;
        :awardAssignedByBoard :board3 ;
        :refersTo :genere_action ;
        :awardHasYear 2019 ;
        rdfs:comment "Premio di categoria \"Miglior gioco di azione\""@it ;
        rdfs:label "award3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award4
:award4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :CategoryGameAward ,
                 :GameAward ;
        <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet3 ;
        :awardAssignedByBoard :board3 ;
        :refersTo :genere_fps ;
        :awardHasYear 2020 ;
        rdfs:comment "Premio di categoria \"Miglior sparatutto in prima persona\""@it ;
        rdfs:label "award4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award5Goty1
:award5Goty1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :GameAward ,
                      :GameOfTheYear ,
                      :SpecialGameAward ;
             <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet2 ;
             :awardAssignedByBoard :board1 ;
             :awardHasYear 2018 ;
             rdfs:comment "Premio speciale \"Miglior gioco dell'anno\""@it ;
             rdfs:label "award5Goty1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award6Goty2
:award6Goty2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :GameAward ,
                      :GameOfTheYear ,
                      :SpecialGameAward ;
             <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet1 ;
             :awardAssignedByBoard :board4 ;
             rdfs:comment "Premio speciale \"Miglior gioco dell'anno\""@it ;
             rdfs:label "award6Goty2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#award7Goty3
:award7Goty3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :GameAward ,
                      :GameOfTheYear ,
                      :SpecialGameAward ;
             <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#isMemberOf> :awardSet5 ;
             rdfs:comment "Premio speciale \"Miglior gioco dell'anno\""@it ;
             rdfs:label "award7Goty3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet1
:awardSet1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember> :award1 ,
                                                                                         :award2 ,
                                                                                         :award3 ,
                                                                                         :award6Goty2 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 3 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 1"@it ;
           rdfs:label "awardSet1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet2
:awardSet2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember> :award5Goty1 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 1 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 2"@it ;
           rdfs:label "awardSet2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet3
:awardSet3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember> :award4 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 1 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 3"@it ;
           rdfs:label "awardSet3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet4
:awardSet4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 0 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 4"@it ;
           rdfs:label "awardSet4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet5
:awardSet5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#hasMember> :award7Goty3 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 0 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 5"@it ;
           rdfs:label "awardSet5"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet6
:awardSet6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 0 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 6"@it ;
           rdfs:label "awardSet6"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#awardSet7
:awardSet7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection> ,
                    <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#Set> ,
                    :GameAwardSet ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/set.owl#size> 0 ;
           rdfs:comment "Insieme dei premi relativi al videogioco 7"@it ;
           rdfs:label "awardSet7"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#board1
:board1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Board ;
        :boardAssignAward :award1 ,
                          :award5Goty1 ;
        :boardIsPartOfNewspaper :newspaper1 ;
        rdfs:comment "Redazione appartenente al newspaper 1"@it ;
        rdfs:label "board1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#board2
:board2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Board ;
        :boardAssignAward :award2 ;
        :boardIsPartOfNewspaper :newspaper2 ;
        rdfs:comment "Redazione appartenente al newspaper 2"@it ;
        rdfs:label "board2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#board3
:board3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Board ;
        :boardAssignAward :award3 ,
                          :award4 ;
        :boardIsPartOfNewspaper :newspaper3 ;
        rdfs:comment "Redazione appartenente al newspaper 3"@it ;
        rdfs:label "board3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#board4
:board4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Board ;
        :boardAssignAward :award6Goty2 ;
        :boardIsPartOfNewspaper :newspaper4 ;
        rdfs:comment "Redazione appartenente al newspaper 4"@it ;
        rdfs:label "board4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_action
:genere_action rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Genre ;
               rdfs:comment "genere di videogioco corrispondente ai giochi di azione."@it ;
               rdfs:label "action"^^rdfs:Literal .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_adventure
:genere_adventure rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :Genre ;
                  rdfs:comment "Genere di gioco \"Avventura\""@it ;
                  rdfs:label "adventure"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_fps
:genere_fps rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Genre ;
            rdfs:comment "Genere di gioco \"Sparatutto in prima persona\""@it ;
            rdfs:label "fps"^^rdfs:Literal .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_gdr
:genere_gdr rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Genre ;
            rdfs:comment "Genere di gioco \"Gioco di Ruolo\""@it ;
            rdfs:label "gdr"^^rdfs:Literal .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_horror
:genere_horror rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Genre ;
               rdfs:comment "Genere di gioco \"Horror\""@it ;
               rdfs:label "horror"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#genere_tps
:genere_tps rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Genre ;
            rdfs:comment "genere tps, ovvero sparatutto in terza persona."@it ;
            rdfs:label "tps"^^rdfs:Literal .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaper1
:newspaper1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/NewsMediaOrganization> ,
                     :Newspaper ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Organization> ;
            :newspaperContainsBoard :board1 ;
            <http://schema.org/legalName> "Spaziogames"^^xsd:string ;
            :legalName "Spaziogames"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Testata giornalistica 1"@it ;
            rdfs:label "newspaper1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaper2
:newspaper2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/NewsMediaOrganization> ,
                     :Newspaper ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Organization> ;
            :newspaperContainsBoard :board2 ;
            <http://schema.org/legalName> "Multiplayer"^^xsd:string ;
            :legalName "Multiplayer"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Testata giornalistica 2"@it ;
            rdfs:label "newspaper2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaper3
:newspaper3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/NewsMediaOrganization> ,
                     :Newspaper ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Organization> ;
            :newspaperContainsBoard :board3 ;
            <http://schema.org/legalName> "IGN"^^xsd:string ;
            :legalName "IGN"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Testata giornalistica 3"@it ;
            rdfs:label "newspaper3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#newspaper4
:newspaper4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/NewsMediaOrganization> ,
                     :Newspaper ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Organization> ;
            :newspaperContainsBoard :board4 ;
            <http://schema.org/legalName> "Eurogamer"^^xsd:string ;
            :legalName "Eurogamer"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Testata giornalistica 4"@it ;
            rdfs:label "newspaper4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma1
:piattaforma1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Console ,
                       :HomeConsole ,
                       :PhysicalPlatform ,
                       :Platform ;
              :isPlatformFor :videogioco1 ,
                             :videogioco2 ,
                             :videogioco3 ,
                             :videogioco4 ,
                             :videogioco5 ;
              :platformName "PlayStation 4" ;
              rdfs:comment "Piattaforma di gioco 1, corrispondente alla \"Playstation 4\"."@it ;
              rdfs:label "piattaforma1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma2
:piattaforma2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Console ,
                       :HomeConsole ,
                       :PhysicalPlatform ,
                       :Platform ,
                       :PortableConsole ;
              :isPlatformFor :videogioco5 ;
              :platformName "Nintendo Switch" ;
              rdfs:comment "Piattaforma di gioco 2 corrispondente al \"Nintendo Switch\""@it ;
              rdfs:label "piattaforma2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma3
:piattaforma3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Platform ,
                       :VirtualPlattform ;
              :isPlatformFor :videogioco1 ,
                             :videogioco2 ;
              :platformName "Google Stadia" ;
              rdfs:comment "Piattaforma di gioco virtuale corrispondente a \"Google Stadia\""@it ;
              rdfs:label "piattaforma3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma4
:piattaforma4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Computer ,
                       :PhysicalPlatform ,
                       :Platform ;
              :isPlatformFor :videogioco1 ,
                             :videogioco2 ,
                             :videogioco5 ;
              :platformName "Hp Omen 17" ;
              rdfs:comment "Piattaforma di gioco 4, corrispondente ad un pc da gaming"@it ;
              rdfs:label "piattaforma4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma_1
:piattaforma_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Console ,
                        :HomeConsole ,
                        :PhysicalPlatform ,
                        :Platform ;
               :isPlatformFor :videogame_1 ,
                              :videogame_2 ;
               :platformName "Xbox 360"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "piattaforma di gioco Xbox 360, estrapolata dal database relazione attraverso il mapping di Ontop. Essa è una HomeConsole"@it ;
               rdfs:label "piattaforma_1"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#piattaforma_2
:piattaforma_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Console ,
                        :HomeConsole ,
                        :PhysicalPlatform ,
                        :Platform ;
               :isPlatformFor :videogame_1 ,
                              :videogame_2 ;
               :platformName "PlayStation 3"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "piattaforma di gioco playstation 3, estrapolata dal database relazione attraverso il mapping di Ontop. Essa è una HomeConsole"@it ;
               rdfs:label "piattaforma_2"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#recensore1
:recensore1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/Role> ,
                     :GameReviewer ,
                     :WorkerRole ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
            :roleFor :board1 ;
            rdfs:comment "ruolo ricoperto da user1 all'interno della board1"@it ;
            rdfs:label "recensore1"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#recensore2
:recensore2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/Role> ,
                     :GameReviewer ,
                     :WorkerRole ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
            :roleFor :board2 ;
            rdfs:comment "ruolo ricoperto da user2 all'interno della board2"@it ;
            rdfs:label "recensore2"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#recensore3
:recensore3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/Role> ,
                     :GameReviewer ,
                     :WorkerRole ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
            :roleFor :board3 ;
            rdfs:comment "ruolo ricoperto da user3 all'interno della board3"@it ;
            rdfs:label "recensore3"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#recensore4
:recensore4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     <http://schema.org/Role> ,
                     :GameReviewer ,
                     :WorkerRole ,
                     <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
            :roleFor :board4 ;
            rdfs:comment "ruolo ricoperto da user4 all'interno della board4"@it ;
            rdfs:label "recensore4"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review1
:review1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco1 ;
         :reviewMadeBy :user1 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user1 ;
         :hasScore 9 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user1 per videogioco1 con punteggio 9"@it ;
         rdfs:label "review1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review10
:review10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   <http://schema.org/Review> ,
                   :Review ,
                   <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
          :reviewIsAbout :videogioco1 ;
          :reviewMadeBy :user6 ;
          <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user6 ;
          :hasScore 8 ;
          rdfs:comment "recensione rilasciat da user6 per videogioco1 con punteggio 8"@it ;
          rdfs:label "review10"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review2
:review2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco2 ;
         :reviewMadeBy :user2 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user2 ;
         :hasScore 10 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user2 per videogioco2 con punteggio 19"@it ;
         rdfs:label "review2"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review3
:review3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco3 ;
         :reviewMadeBy :user3 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user3 ;
         :hasScore 7.5 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user3 per videogioco3 con punteggio 7.5"@it ;
         rdfs:label "review3"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review4
:review4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco1 ;
         :reviewMadeBy :user4 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user4 ;
         :hasScore 8.5 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user4 per videogioco1 con punteggio 8.5"@it ;
         rdfs:label "review4"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review5
:review5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco5 ;
         :reviewMadeBy :user5 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user5 ;
         :hasScore 9.5 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user5 per videogioco5 con punteggio 9.5"@it ;
         rdfs:label "review5"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review6
:review6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco4 ;
         :reviewMadeBy :user6 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user6 ;
         :hasScore 8.5 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user6 per videogioco4 con punteggio 8.5"@it ;
         rdfs:label "review6"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review7
:review7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco1 ;
         :reviewMadeBy :user3 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user3 ;
         :hasScore 9 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user3 per videogioco1 con punteggio 9"@it ;
         rdfs:label "review7"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review8
:review8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco2 ;
         :reviewMadeBy :user3 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user3 ;
         :hasScore 10 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user3 per videogioco2 con punteggio 10"@it ;
         rdfs:label "review8"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review9
:review9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  <http://schema.org/Review> ,
                  :Review ,
                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         :reviewIsAbout :videogioco2 ;
         :reviewMadeBy :user1 ;
         <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :user1 ;
         :hasScore 9 ;
         rdfs:comment "recensione rilasciat da user1 per videogioco2 con punteggio 9"@it ;
         rdfs:label "review9"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review_1
:review_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   <http://schema.org/CriticReview> ,
                   <http://schema.org/Review> ,
                   :ExpertReview ,
                   :Review ,
                   <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
          :reviewIsAbout :videogame_1 ;
          :reviewMadeBy :worker_1 ;
          <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :worker_1 ;
          :hasScore 9 ;
          rdfs:comment "recensione rilasciat da worker_1 per videogame_1 con punteggio 9. Questa recensione è stata estrapolata attraverso il mapping con ontop"@it ;
          rdfs:label "review_1"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#review_2
:review_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   <http://schema.org/CriticReview> ,
                   <http://schema.org/Review> ,
                   :ExpertReview ,
                   :Review ,
                   <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
          :reviewIsAbout :videogame_2 ;
          :reviewMadeBy :worker_1 ;
          <http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo> :worker_1 ;
          :hasScore 9 ;
          rdfs:comment "recensione rilasciat da worker_1 per videogame_2 con punteggio 9. Questa recensione è stata estrapolata attraverso il mapping con ontop"@it ;
          rdfs:label "review_2"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user1
:user1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Worker ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :colleague :user2 ;
       :hasWorkerRole :recensore1 ;
       :makeReview :review1 ,
                   :review9 ;
       :hasUsername "Aldo" ;
       rdfs:comment "Utente esperto con username Aldo, esso lavora come recensore1 per la board1"@it ;
       rdfs:label "user1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user2
:user2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Worker ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :colleague :user3 ;
       :hasWorkerRole :recensore2 ;
       :makeReview :review2 ;
       :hasUsername "Giovanni" ;
       rdfs:comment "Utente esperto con username Giovanni, esso lavora come recensore2 per la board2"@it ;
       rdfs:label "user2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user3
:user3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Worker ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :hasWorkerRole :recensore3 ;
       :makeReview :review3 ,
                   :review7 ,
                   :review8 ;
       :hasUsername "Giacomo" ;
       rdfs:comment "Utente esperto con username Giacomo, esso lavora come recensore3 per la board3"@it ;
       rdfs:label "user3"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user4
:user4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Worker ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :hasWorkerRole :recensore4 ;
       :makeReview :review4 ;
       :hasUsername "Giuseppe" ;
       rdfs:comment "Utente esperto con username Giuseppe, esso lavora come recensore4 per la board4"@it ;
       rdfs:label "user4"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user5
:user5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Videogamer ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :makeReview :review5 ;
       :hasUsername "Francesco" ;
       rdfs:comment "Utente videogamer con username Francesco"@it ;
       rdfs:label "user5"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#user6
:user6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                <http://schema.org/Person> ,
                :User ,
                :Videogamer ,
                <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
       :makeReview :review10 ,
                   :review6 ;
       :hasUsername "Daniele" ;
       rdfs:comment "Utente videogamer con username Daniele"@it ;
       rdfs:label "user6"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogame_1
:videogame_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet6 ;
             :hasGenre :genere_horror ,
                       :genere_tps ;
             :hasPlatform :piattaforma_1 ,
                          :piattaforma_2 ;
             :videogameHasReview :review_1 ;
             :hasAverageRatingExpert "8.8"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "7.7"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2008-10-14T00:00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Hellblade: Senua's Sacrifice"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "videogioco Hellblade: Senua's Sacrifice, estrapolato dal database relazione attraverso il mapping ontop."@it ;
             rdfs:label "videogame_1"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogame_2
:videogame_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet7 ;
             :hasGenre :genere_tps ;
             :hasPlatform :piattaforma_1 ,
                          :piattaforma_2 ;
             :videogameHasReview :review_2 ;
             :hasAverageRatingExpert "8.6"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "5.3"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2017-07-21T00:00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Kingdom Come: Deliverance"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "videogioco Kingdom Come: Deliverance, estrapolato dal database relazione attraverso il mapping ontop."@it ;
             rdfs:label "videogame_2"@en .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogioco1
:videogioco1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet1 ;
             :hasGenre :genere_action ;
             :hasPlatform :piattaforma1 ,
                          :piattaforma3 ,
                          :piattaforma4 ;
             :videogameHasReview :review1 ,
                                 :review10 ,
                                 :review4 ,
                                 :review7 ;
             :hasAverageRatingExpert "9.5"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "8.8"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2019-03-22T11:21:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Sekiro: Shadows Die Twice" ;
             rdfs:comment "videogioco Sekiro: Shadows Die Twice"@it ;
             rdfs:label "videogioco1"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogioco2
:videogioco2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet2 ;
             :hasGenre :genere_action ,
                       :genere_gdr ;
             :hasPlatform :piattaforma1 ,
                          :piattaforma3 ,
                          :piattaforma4 ;
             :videogameHasReview :review2 ,
                                 :review8 ,
                                 :review9 ;
             :hasAverageRatingExpert "8.8"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "9.5"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2018-04-20T11:21:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Dishonored 2"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "videogioco Dishonored 2"@it ;
             rdfs:label "videogioco2"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogioco3
:videogioco3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet3 ;
             :hasGenre :genere_fps ;
             :hasPlatform :piattaforma1 ;
             :videogameHasReview :review3 ;
             :hasAverageRatingExpert "8.5"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "8.4"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2020-11-13T11:21:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Bioshock"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Bioshock"@it ;
             rdfs:label "videogioco3"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogioco4
:videogioco4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet4 ;
             :hasGenre :genere_tps ;
             :hasPlatform :piattaforma1 ;
             :videogameHasReview :review6 ;
             :hasAverageRatingExpert "8.3"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "8.5"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2019-08-27T11:21:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "Mass Effect 2"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "videogioco Mass Effect 2"@it ;
             rdfs:label "videogioco4"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#videogioco5
:videogioco5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      <http://schema.org/VideoGame> ,
                      :Videogame ,
                      <http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent> ;
             :hasAwardSet :awardSet5 ;
             :hasGenre :genere_gdr ;
             :hasPlatform :piattaforma1 ,
                          :piattaforma2 ,
                          :piattaforma4 ;
             :videogameHasReview :review5 ;
             :hasAverageRatingExpert "7.5"^^xsd:double ;
             :hasAverageRatingVideogamer "9.5"^^xsd:double ;
             :hasReleaseDate "2011-10-06T11:21:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
             :hasTitle "The Last of Us"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "videogioco The Last of Us"@it ;
             rdfs:label "videogioco5"@it .


###  http://www.videogamesAwards.org/videogamesAwards2020#worker_1
:worker_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   <http://schema.org/Person> ,
                   :Expert ,
                   :User ,
                   :Worker ,
                   <http://www.w3.org/ns/prov#Person> ;
          :hasWorkerRole <https://www.wikidata.org/wiki/Q613354#recensore_worker> ;
          :makeReview :review_1 ,
                      :review_2 ;
          :hasUsername "Gianfranco"^^xsd:string ;
          rdfs:comment "utente esperto di nome Gianfranco. Esso lavora come rencesore_worker per la board 1"@it ;
          rdfs:label "worker_1"@en .


###  https://www.wikidata.org/wiki/Q613354#recensore_worker
<https://www.wikidata.org/wiki/Q613354#recensore_worker> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                  <http://schema.org/Role> ,
                                                                  :WorkerRole ,
                                                                  <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                                                         :roleFor :board1 ;
                                                         rdfs:comment "ruolo ricoperto da worker_1 all'interno della board1"@it ;
                                                         rdfs:label "recensore_worker"@it .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :award1
                        :award2
                        :award3
                        :award4
                        :award5Goty1
                        :award6Goty2
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :newspaper1
                        :newspaper2
                        :newspaper3
                        :newspaper4
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :piattaforma1
                        :piattaforma2
                        :piattaforma3
                        :piattaforma4
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :review1
                        :review2
                        :review3
                        :review4
                        :review5
                        :review6
                        :review7
                        :review8
                        :review9
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :user1
                        :user2
                        :user3
                        :user4
                        :user5
                        :user6
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :videogioco1
                        :videogioco2
                        :videogioco3
                        :videogioco4
                        :videogioco5
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
